其實班細路幾可愛，不過我都唔知隻雀最終會係點

頭先响公司樓下個公園有班細路見到隻飛唔起既雀，佢地圍住隻雀擾攘左一輪，其中一個跟手就捉住隻雀，然後佢地就開始研究。

最初佢地成班講既係唔知咩話黎，我埋去問「你地識唔識講廣東話架？」跟住佢地好開心咁話識，忽然就轉晒廣東話channel，流利程度令我聯想起講「屌你個非洲呀，我巴西架碌柒！」果個細路，所以我無問佢地係咪印巴。

佢地之後既研究內容，就係圍繞住點樣處理隻雀，主要當然係諗住救佢啦，D細路總有一種覺得自己可以拯救生命既幻想。不過我見個細路捉到隻雀硬晒軚，都估到隻雀擺唔耐架喇。後來班細路仲想學D電影咁，抛隻雀上半空等佢忽然翻生自己飛走。我就梗係叫住佢地唔好啦，可以想像到，佢一抛起隻雀，班細路we嘩鬼叫咁散開，跟住隻雀攤返落地，死埋，跟住其他細路就會一齊屌鳩抛雀果個整死隻雀。

不過唔好話D細路係咁，就算大人，都總會以為人人都可以成為英雄，然後又會屌鳩一D你諗住佢會成為英雄但係最終唔成功既人。

最尾點

禽流感

生命教育

跟住我走左啦，呢D通常玩好耐，我臨走叫佢地要抛都抛去花糟，跌得無咁傷。

驚驚地，我feel到自己有D喉嚨很乾既感覺

教唔到D咩⋯亦學唔到D咩⋯

痴撚線

心地好過好多連登仔

拎幾歲細路同連登仔比

飛唔起既雀應該本身都就快死

唔係丫，我都係連登仔黎！

其實呢個年紀一班細路好正常會搞隻雀，我細個都試過

人地可能飛得耐攰攰地想抖下啫

報漁護啦嘛

禽流感潮文?

其實報左會點架？？

我堅驚，禽流感潛伏期幾耐架⋯

老母一句有禽流感就拉走個仔

拋死佢都算係解脫 安樂死好多人想都唔做得

莫講話禽流感，街度見到狗都唔比個仔玩

我都想講

即係跳樓咁解咋喎⋯

大部分連登仔唔係幾歲細路咩

都唔一定既，睇佢自己有冇思考姐

就算係細路，都總有少少感覺既

應該好多係精蟲階段，或者被精蟲操控大腦

可能佢抛隻雀上天撻返落黎整死左隻雀之後會上左癮

呢個就係我最後講既，好多人都覺得自己可以成為英雄，覺得自己可以拯救生命，決定人地條路點行先係最好。

我以前有個fd，响大陸長駐做野，識左條女，本身條女做美容之類既，佢就話人地人地份工好慘要受氣，比錢人學英文同會計，叫人辭左本身份工，屌那星好似英文同會計係三個月學成咁話學就識，學完就變左上等人做野唔洗睇人面色咁。結果最終條女就梗係學唔掂，佢就話人地又是蠢又懶，到最後咪又係散左。我就問佢，屌你你份工好撚高尚好撚唔洗受氣既咩？我問佢做乜唔辭左份工去考返個醫生律師牌返黎？佢自己都覺得自己戇鳩。

動物好少求死

咁都俾你用一個小故事總結
巴打好野

識個朋友屋企全部寵物都係執/領養返嚟

除左街市D海鮮，佢地一個二個成日用懇求既眼神望住我，同我講「食我啦主人！！」

過獎

唔爭在領養埋我，我無禽流感同瘋狗症

係咪咕菇固黎架?

唔係灰鳩黎架咩？？睇佢個樣灰鳩晒

估唔到咁都有寓意
似啲中小學短文

潮文